【NBA】女球證也迷倒 「NBA姜濤」最怕孤掌難

要數NBA新一代人氣王，非獨行俠的當錫（Luka Doncic）莫屬。只是第三年打NBA，已是明星賽正選級數，球技全面，可由控衛打到前鋒，更成為MVP的競爭者之一。可能很多人會說，NBA好波之人大把，為何特別提到當錫？原因是他好波之餘，也有一張如姜濤般的俊面，不只是男球迷，女fans也「一街都係」。

假如有行經銅鑼灣，一定有見到姜濤為某連鎖快餐店作代言的廣告牌，引來不少人駐足觀看；至於當錫，也成了不少香港女生看NBA的原因，前日網上就有一片段瘋傳，是當錫和女球證爭拗犯規，在近日聯盟球證濫發技犯下，當錫沒有食T，反而令女球證面如桃花，春風滿面，靚仔威力，可見一班。

今季獨行俠戰績不算好，就算當錫打出MVP級的數據，每場有28.8分，並交出9.3次助攻，以及8.4個籃板（數據截至20/03），仍只能在五成左右的勝率徘徊。一方面是因為隊友普辛基斯（Kristaps Porzingis）不時受傷患影響缺陣，表示始終未達預期，也因為季前放走了Seth Curry到76人，少了這個可以幫忙發動攻勢的射手，令當錫要肩負更多工作，也更易被對手圍堵，只能獨善其身。一人球隊的宿命，正是如此。

巧合的是，獨行俠在周六的對手拓荒者，主將尼拉特（Damian Lillard）也是如此走來；在球星爭相加盟強隊，以求提早奪冠的風氣下，尼拉特始終留守波特蘭，是現代少數的忠字當頭球星。他今季也不時孤掌難鳴，因為好拍檔麥哥林（C.J. McCollum）和中鋒紐傑（Jusuf Nurkic）輪流受傷，所以打得極辛苦，但尼拉特只是默默比賽，也從沒有公開威脅拓荒者，不會大談要追求甚麼球星，在今日的世代，絕對是異數。

周六兩軍接戰，鬥到最後一刻才分勝負，當錫雖攻入了全場最高的38分，可是普辛基斯並未能發揮戰力，全場只入11分，第四節更是一分未得；進攻不行，大可在防守做苦工，不過7呎3的普辛基斯，在末段卻接連被尼拉特及麥哥林在面前入波，難怪賽後成為戰犯，在不少討論區，都見到獨行俠球迷希望快快換走他。球隊在今夏有多張合約到期，的確有力換血，可是想送走普辛基斯，恐怕不易，因為他的大約去到2023-24球季，年薪逾3,100萬美元，雖只是25歲，球技也全面，但斷過十字韌帶的傷病史，恐怕不易找到買家。

單靠外表，只能紅於一時，有實力，才能紅足一世。「So I say I love you」這句歌詞讓不少歌迷琅琅上口，讓人期待姜濤有更多好歌；當錫貴為NBA「姜濤」，也當然要打得更好，不止滿足於令女球證或球迷神魂顛倒，不止滿足於季後賽，而是如前輩奴域斯基（Dirk Nowitzki）一樣，以高舉總冠軍為目標。相信球隊的管理層會盡力為他找來更好的拍檔，畢竟如奴域斯基般單核封王的年代，早已過去，在薪金上限提昇後，至少有兩位球星並肩，才有望挑戰冠軍。假如說當錫全能如勒邦占士（LeBron James），那誰會是他身邊的「一眉」呢？

姜濤咁撚柒點同人比
D77又靚仔又勁

偉拿踢法似我

乜鳩nba姜濤

d77=微胖版姜濤

d77=微胖版姜濤
咁你老豆都變鬼佬啦

篇野邊撚個寫

姜濤好似都好撚肥

Nba=玩具
中意玩玩具既係細路仔
Nba姜濤=中意姜濤既人係細路仔

無睇過
但我估係「仙道彬」條友寫
最鍾意夾硬將D NBA野同香港新聞做類比
又鍾意亂咁安D譯音名俾D球員
呢篇除左當錫doncic 係有其他媒體用過之外
Nowitzki 明明係魯域斯基 叫左好多年
佢又會改做咩「奴域斯基」
最誇張我見過佢將wade 叫做「獲迪」
我真係睇左波10年都未聽過 人人都叫 韋迪架啦

其他名都算
奴域斯基 聽左就黎廿年 你係度話佢亂改？

我真係未聽過「奴域斯基」
淨係聽過「魯域斯基」
正常改呢D譯音名 盡量都會跟平仄令到個名讀得順口
「奴域斯基」個奴係陽平音 聽落係沉D
「魯域斯基」個魯係陽上音 聽落會有起伏過前者
(以上講緊配齊4個字講個效果)
特別是一場波入面球評個語調一定係會hyper熱血
後者聽落好好多囉